依家啲後生仔真係唔撚掂...

唉，成班90後日日望打8號風，成日諗住放假..不務正業

想當年, 阿叔十號波都照返公司幫手

拿，你肯搏肯捱 ，老細實睇到

後生仔成日想不勞而獲， 邊有咁荀丫

問下自己付左出幾多， 自己值唔值呢份人工先

唔好成日係到呻

間公司你架 死傻鳩

你唔當間公司係自己唔盡心盡力，
我係老細都唔撚升你啦

十號都要返去幫手
你公司水浸

班後生懶撚過閪，無計真係一代不如一代

好認同你
所以自願減薪到8k同公司共度時艱
每日自願幫公司ot到十一點搵多d生意
腦細話我好做到野醒我廿雞食飯
果晚即刻請返腦細去唱k多謝佢比機會我

上次個大學生連唧車都唔識用 叫佢做小小野都唔掂 仲話大學生喎

十號都叫你番工，呢間公司都無當你係人

岩
共渡時艱 唔好成日講錢 手頭上d野未做完 應該過左放工時間都做完先走。 呢d係責任心

仲90後，依家00後啦Ching
識個00後返會所仲成日謀住天文台個雷暴警告
識可以唔開泳池做少啲嘢wor

當年十號波，有個垃圾埇兜口兜面飛過黎
呀叔我一拳打爆左佢啦

唔做野
又話後生仔咁樣唔得
為公司仆心仆命
又話後生仔以為自己好醒好好笑

真係曬尻氣
想教精班後生仔，但佢地唔受教，可以點？
又話我地廢中廢老唔比機會後生上位
錢就塞左入佢地袋，連登仔唔肯聽有乜計

睇見公司班90後返工淨係玩電話唔做野
我為左幫公司慳錢叫佢炒埋個清潔啊姐
廁所我包辦埋

唉 對牛彈琴
香港既未來交比你地真係聽乞米

係
之前有個呀叔係公司做盡心盡力

點知前排公司話生意唔好比人cut左

師兄幾好火喎，呢排冇叫雞？

明明ching你早排先屌完後生仔黎

啱 呀叔當年死老母都照返工
肯搏 老母睇唔到 老細實睇到

而家你係我再生父母啊？

想當年，呀叔唔收人工都照番公司幫手
你肯捱肯搏 老細實睇到
睇到再笑你笨柒

利伸90 後
想打風因為可以食風糧

做得好冇人講 一做衰少少就屌到仆街 勤工冇獎攞 咁你教我啦

樓主做天文台報天氣？

呢幾句野真係經典

由細聽到大 個個都知係老闆想員工做多啲野先會講

想當年公司財政困難，我用晒個人儲蓄加問人借幾十萬都係咁啦，有咩風浪未見過
利申:兩年無岀過糧既90後

呀叔搵幾銀一個月

明知樓主係假膠
但諗起之前睇過篇文講喺而家公司壽命短過你工作年期嘅時代
諗住做死一份工係冇乜可能
做野落力係為咗提升自己競爭力唔被市場淘汰
而唔係為咗迎合老細搏升
對住啲廢上司應該早走早著

做義工先對得住老細

老細升唔升你係睇你有冇料，一味死勤力老細只會覺得你係工作效率低，最醒嘅員工應該係做到嘢，做得快，務求有多啲時間hea。

呀叔我念力打爆佢呀

其實打風呢啲有晒預測，你叫我提前或者之後幫手無所謂。
但係一間公司冇planning, 冇risks management, 你仲要求我搵命博？冇嘢呀？

廢中廢老唔知乜野叫做work smart

假膠到十號翻工
出事冇保險賠嫁
咁叻唔好出糧翻工
再唔係自減一萬
老闆實好賞識你

就黎日經

過多幾年就輪到90後開哩d po鬧00後了，急不及代想玩玩了

老細真係睇到
叫你做多啲 跟手請隻支那豬head住你

唔通你日日望打八號會同你老細講呀on9

好想返工咩

5-8月差唔多啦
都係請人時間
遲吓人力資源周小姐又出場啦

又唔見你屌下d 00後玩x音

我係你老闆
返工時間上網玩唔做野？收工之後入我房有野同你傾

系

識唔識用唧車同大唔大學生有咩關係
你純粹想踩低大學生姐
利申 唔係大學生 識用唧車 其實上面多數有圖有字教用

呀叔我直頭當左公司係我第二頭家添啦

樓主講野諗起之前有條片 個大陸仔講咩肯搏肯捱就可以好似佢咁食幾蚊一枝煙

係你自己傻姐 唔好話人

以前既老細會感恩或者比位你上。e家既都細會覺得係應份。就係你做慣左e家d老細先會覺得所有野都係應份

以前有新界成地牛屎。依家仲有嗎?

之前公司水浸
兩個員工翻去搞左成晚 直落開工
重有好多仆心仆命幫公司做既事
結果兩個員工都被炒

留得低果個只識拍馬屁 放冷箭 水浸佢冇幫過手

最後拍馬屁條友都做唔黎 收埋皮

照樓主邏輯 我可以話依家啲老屎忽真係唔撚掂 唔識睇人

你講呢啲，佢地會話你認精學懶

10號波返工你拎出黎講?我果次龍捲風都照行返公司做野, 10號波呢D濕濕碎唔該行埋一邊先
而家D廢中廢老成日以為自己好撚巴閉, 10號波返工就覺得自己付出左好多 基本野咋老野
利申: 90後

我唔撚信你過三十歲

唔識用唧車 但識整火箭

樓豬00後

公司預到財政問題 我即刻用自己身份去銀行借黎比公司周轉 再同腦細講呢兩年人工唔洗岀比我
申利90後

阿叔我就得公司一頭家㗎啫
返工唔可以畀兒女私情影響到
我仲當埋老細係老豆
每個月畀返20k 家用佢

個個廢中廢老都以為自己好撚勁，其實成班懶到仆街，當我地係雜工，又唔撚係比多D錢搵狗做？

肯涯都唔係老馮幫你架嘛

唔講咁多我去做野先

岩牙😂同雲加一樣唔聽人教

你老母做雞？

咪係
果朝趕返工過馬路比架車撞
一路流住鼻血都趕返公司

大學生唔使要識用唧車
因為唧車係俾啲讀唔成書用既

大學生連唧車都唔識用

對比

你只識用唧車

邊個廢啲？

如果而家d樓仲係唔洗一球野我都會咁諗

講撚到雷暴收池係偷懶咁
上兩年返過紅磡海逸個池
個天已經閃緊
個會所係咁叫我地唔好收池
結果有個閃電劈左落池邊嚇撚死
以後冇再返過嗰個池

樓主改改佢啦
家陣00後啦

你好撚掂？風球都要返表示你唔掂

cls 講2句就話咩塞錢落你袋 而家你同我落去樓下茶記講2句嘢 唔駛拎錢出嚟都買到個飯盒咁我咪聽你講嘢lo
一條廢老柴 講嘢無乜power 對社會同世界無影響 你諗住個句所謂道理有幾值錢 有幾有用呀？

食鹽多過你食米啦

咁撚把炮呀 所以呢家係咪要係咁“質”啲細路食鹽受苦先令你地扭曲咗嘅內心得到一點點平衡？我又唔覺得新一代有幾舒服喎 你哋班老鬼之前傻下傻下書都唔撚駛讀就出到嚟做嘢 之後做咗幾廿年高薪糧準 但又覺得自己捱咗幾廿年好撚慘咁 但你又知唔知呢家我地新一代就算死讀爛讀出到嚟無錢無人脈 讀到識飛都無用呀 讀唔到嘅唔係去擔泥就做侍仔 邊似你地當年咁多機會？

新一代都唔叫舒服
阿叔細個要捱餓，小學已經要派報紙幫補家計啦
身在福中不知福
淨係識呻無機會，唔通成個憤青咁就有人比機會你咩

我話你聽
我幾年黎
十號九號八號波都返工
其實好多行業好多後生仔都係惡劣天氣下要返工

話說上年九號波個日我都要返工
搭的士行到告士打道 灣仔舊警署個位附近
親眼望住棵樹訓緊落黎 然後再欄住三條行車線
廢中的士佬嚇到面都青
下一刻電台報導仲話天文台改掛十號風球
的士佬: 痴撚線我行埋依轉即刻返屋企先
我笑而不語
到落車我比錢個時的士佬問我做邊行
問點解咁危險既天氣仲要西裝返工

Thx Ching 分享 Ching Ho ball

拿，後生仔，我欣賞你
你呢啲就正確態度喇

咁唔通迎合你哋 幫你哋做牛做馬就有機會咩 有咩好嘢就自己袋 有咩事嘅我地頂 之後喺老細面前補多句 對唔住老細 係我無好好睇實佢 下次我會睇實佢㗎啦 咁就成功扮到大佬之餘又可以置身事外 仲可以方便第時食住個細 有咩唔聽話就話 唔聽我講又仆多次街㗎啦 講到自己有幾英雄有幾犀利 個地球無咗佢停撚埋添呀

代你伯爺打醒你個傻仔

代呢個世界打醒你條廢老 唔該咪用你嗰套睇成個世界 天道六十年一變 憑咩仲認為自己諗嗰套可以永恆不變源用到底？

廢老收哂皮 話咗㗎啦邊個同你講你哋一定啱㗎 下次唔好開啲咁嘅post啦 無益㗎 我都驚你哋有心臟病 已經就住就住 無屌到你哋啪啫聲㗎啦 始終你哋有番咁上下 廢事無啦啦做咗殺人凶手啦 我識啲廢老呀 一日食幾廿種藥 食撚到藥味都feel唔到 幾撚慘呀 保重呀

舊時我要求啲前輩指點我，依家點醒你炸

咪啦 同家人不和睦 比人趕出家門嘅人 有咩好教悔 有咩值得學習

我都覺得自己好唔掂

不過過多幾年屋企人退休就真係要食自己，乜撚都要靠自己了